<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_short_description">¡El mejor limpiador de Android que jamás necesitarás para el uso diario!</string>
    <string name="summary_notification_last_time_used"> ¡Liberemos algo de espacio! ¡Nos alegra que estés de vuelta!</string>

    <string name="delete_forever">Eliminar para siempre</string>
    <string name="move_to_trash">Mover a la papelera</string>
    <string name="cleaned_space">Espacio limpiado</string>
    <string name="free_space">Espacio libre</string>
    <string name="delete_forever_title">Eliminar para siempre</string>
    <string name="delete_forever_message">¿Está seguro de que desea eliminar estos archivos para siempre? Esta acción no se puede deshacer.</string>
    <string name="move_to_trash_title">Mover a la papelera</string>
    <string name="move_to_trash_message">¿Está seguro de que desea mover estos archivos a la papelera?</string>
    <string name="quick_scan">Escaneo rápido</string>
    <string name="apks">APK</string>
    <string name="archives">Archivos</string>
    <string name="videos">Vídeos</string>
    <string name="audios">Audios</string>
    <plurals name="status_selected_files">
        <item quantity="one">Estado: %1$d archivo seleccionado</item>
        <item quantity="other">Estado: %1$d archivos seleccionados</item>
        <item quantity="many">Estado: %1$d archivos seleccionados</item>
    </plurals>
    <string name="status_no_files_selected">Estado: No se seleccionaron archivos</string>
    <string name="select_all">Seleccionar todo</string>
    <string name="file_not_found">Archivo no encontrado.</string>
    <string name="no_files_found">No se encontraron archivos</string>

    <string name="app_manager">Administrador de aplicaciones</string>
    <string name="installed_apps">Aplicaciones instaladas</string>
    <string name="system_apps">Aplicaciones del sistema</string>
    <string name="app_install_files">Archivos de instalación de aplicaciones (APKs)</string>
    <string name="uninstall">Desinstalar</string>
    <string name="app_info">Información de la aplicación</string>
    <string name="install">Instalar</string>
    <string name="share_apk">Compartir APK</string>
    <string name="no_app_installed">No hay aplicaciones instaladas</string>
    <string name="no_apk_found">No se encontró APK</string>
    <string name="app_loading_error">Error al cargar las aplicaciones.</string>

    <string name="memory_manager">Administrador de memoria</string>
    <string name="storage_information">Información de almacenamiento</string>
    <string name="used">Utilizado:</string>
    <string name="free">Libre:</string>
    <string name="total">Total:</string>
    <string name="ram_information">Información de RAM</string>
    <string name="used_ram">RAM utilizada:</string>
    <string name="free_ram">RAM libre:</string>
    <string name="total_ram">RAM total:</string>
    <string name="categories">Categorías</string>
    <string name="system">Sistema</string>
    <string name="music">Música</string>
    <string name="images">Imágenes</string>
    <string name="documents">Documentos</string>
    <string name="downloads">Descargas</string>
    <string name="other_files">Otros archivos</string>

    <string name="image_optimizer">Optimizador de imágenes</string>
    <string name="summary_select_image">Selecciona la imagen que deseas optimizar</string>
    <string name="choose_image">Elegir imagen</string>
    <string name="optimize_image">Optimizar imagen</string>
    <string name="image_saved">Imagen guardada en: </string>
    <string name="quick_compress">Compresión rápida</string>
    <string name="select_image">Seleccionar imagen</string>
    <string name="low">Bajo</string>
    <string name="medium">Medio</string>
    <string name="high">Alto</string>
    <string name="file_size">Tamaño del archivo (KB)</string>
    <string name="enter_a_value">Ingresa un valor</string>
    <string name="manual">Manual</string>
    <string name="width">Ancho (px)</string>
    <string name="height">Alto (px)</string>
    <string name="quality">Calidad</string>

    <string name="settings">Ajustes</string>

    <string name="display">Pantalla</string>
    <string name="summary_preference_settings_display">Personaliza el aspecto y la sensación de tu aplicación</string>

    <string name="dialog_startup_subtitle">Elija su página de inicio preferida:</string>
    <string name="dialog_info_startup">Configura la pantalla inicial que se presenta a los usuarios al iniciar la aplicación. Esta configuración influye en la primera interacción del usuario con la aplicación y se puede adaptar a segmentos de usuarios o objetivos de productos específicos.</string>

    <string name="dialog_language_subtitle">Selecciona tu idioma preferido</string>
    <string name="dialog_info_language">Personaliza tu experiencia con tu idioma preferido. Cualquier cambio de idioma que hagas tendrá efecto de inmediato, asegurando una experiencia fluida en el idioma que elijas</string>

    <string name="cleaning">Limpieza</string>
    <string name="summary_preference_settings_cleaning">Personaliza tu experiencia de limpieza</string>
    <string name="filters">Filtros</string>
    <string name="generic_filter">Filtro genérico</string>
    <string name="summary_preference_settings_generic_filter">Eliminar archivos y carpetas temporales, de registro y otros archivos inútiles</string>
    <string name="delete_empty_folders">Eliminar carpetas vacías</string>
    <string name="delete_archives">Eliminar archivos de archivo</string>
    <string name="summary_preference_settings_archive_filter">Eliminar archivos de archivo de tu dispositivo</string>
    <string name="delete_corpse_files">Eliminar archivos residuales</string>
    <string name="summary_preference_settings_delete_corpse_files">Eliminar archivos que quedaron de aplicaciones desinstaladas o eliminadas</string>
    <string name="delete_apk_files">Eliminar archivos APK</string>
    <string name="summary_preference_settings_delete_apk_files">Eliminar archivos de instalación (.apk) para Android</string>
    <string name="media">Multimedia</string>
    <string name="delete_audio">Eliminar audio</string>
    <string name="summary_preference_settings_delete_audio">Eliminar los archivos de audio del dispositivo</string>
    <string name="delete_video">Eliminar video</string>
    <string name="summary_preference_settings_delete_video">Eliminar los archivos de video del dispositivo</string>
    <string name="delete_images">Eliminar imágenes</string>
    <string name="summary_preference_settings_delete_images">Eliminar los archivos de imagen del dispositivo</string>
    <string name="delete_invalid_media">Eliminar multimedia inválida</string>
    <string name="summary_preference_settings_delete_invalid_media">Eliminar imágenes dañadas</string>
    <string name="scanner">Escáner</string>
    <string name="clipboard_clean">Limpiar portapapeles</string>

    <string name="notifications">Notificaciones</string>
    <string name="summary_preference_settings_notifications">Administrar notificaciones de la aplicación</string>

    <string name="summary_preference_settings_privacy_and_security">Administra tu configuración de privacidad</string>
    <string name="ad_id">ID de anuncio [AD_ID]</string>
    <string name="summary_preference_permissions_ad_id">Permite que la aplicación recupere y utilice el identificador de publicidad asociado con el dispositivo del usuario, proporcionando anuncios personalizados, midiendo la efectividad de los anuncios y mostrando anuncios en dispositivos con Android 13 o posterior.</string>
    <string name="internet">Internet [INTERNET]</string>
    <string name="summary_preference_permissions_internet">Permite que la aplicación establezca una conexión a Internet para enviar informes de errores o buscar actualizaciones.</string>
    <string name="post_notifications">Publicar notificaciones [POST_NOTIFICATIONS]</string>
    <string name="summary_preference_permissions_post_notifications">Permite que la aplicación muestre notificaciones en los dispositivos con Android 13 o posterior.</string>
    <string name="access_network_state">Acceso al estado de la red [ACCESS_NETWORK_STATE]</string>
    <string name="summary_preference_permissions_access_network_state">Permite que la aplicación compruebe la conectividad de la red y recupere información sobre Wi-Fi, incluido el estado habilitado y los nombres de los dispositivos Wi-Fi conectados.</string>
    <string name="access_notification_policy">Acceso a la política de notificaciones [ACCESS_NOTIFICATION_POLICY]</string>
    <string name="summary_preference_permissions_access_notification_policy">Permite que la aplicación acceda y modifique la política de notificaciones del dispositivo, controlando cómo y cuándo se muestran las notificaciones al usuario y proporcionando funciones personalizadas de gestión de notificaciones.</string>
    <string name="billing">Facturación [BILLING]</string>
    <string name="summary_preference_permissions_billing">Permite que la aplicación utilice la biblioteca de facturación de Google Play para gestionar compras dentro de la aplicación y donaciones</string>
    <string name="check_license">Verificar licencia [CHECK_LICENSE]</string>
    <string name="summary_preference_permissions_check_license">Permite que la aplicación verifique su cumplimiento con el acuerdo de licencia y haga cumplir los términos de la licencia para proteger la propiedad intelectual.</string>
    <string name="foreground_service">Servicio en primer plano [FOREGROUND_SERVICE]</string>
    <string name="summary_preference_permissions_foreground_service">Permite que la aplicación cree y utilice servicios que se ejecutan en primer plano, dándoles prioridad sobre otros procesos en segundo plano y mejorando el rendimiento y la confiabilidad.</string>
    <string name="request_delete_packages">Solicitar eliminar paquetes [REQUEST_DELETE_PACKAGES]</string>
    <string name="summary_preference_permissions_request_delete_packages">Permite que la aplicación solicite la eliminación de paquetes. Esto se puede usar para desinstalar otras aplicaciones del dispositivo</string>
    <string name="access_media_location">Acceso a la ubicación de los archivos multimedia [ACCESS_MEDIA_LOCATION]</string>
    <string name="summary_preference_permissions_access_media_location">Permite que la aplicación acceda a la ubicación de los archivos multimedia del dispositivo</string>
    <string name="action_open_document_tree">Acción abrir árbol de documentos [ACTION_OPEN_DOCUMENT_TREE]</string>
    <string name="summary_preference_permissions_action_open_document_tree">Permite que la aplicación acceda a un árbol de documentos, incluida la capacidad de leer y escribir archivos en el árbol</string>
    <string name="manage_external_storage">Administrar almacenamiento externo [MANAGE_EXTERNAL_STORAGE]</string>
    <string name="summary_preference_permissions_manage_external_storage">Permite que la aplicación realice acciones como eliminar y cambiar el nombre de archivos en el almacenamiento del dispositivo, incluido el almacenamiento interno y externo</string>
    <string name="package_usage_stats">Estadísticas de uso del paquete [PACKAGE_USAGE_STATS]</string>
    <string name="summary_preference_permissions_package_usage_stats">Permite que la aplicación acceda a información sobre el uso de la aplicación del usuario, incluidas las aplicaciones que se han utilizado, cuánto tiempo se han utilizado y con qué frecuencia se han utilizado</string>
    <string name="query_all_packages">Consultar todos los paquetes [QUERY_ALL_PACKAGES]</string>
    <string name="summary_preference_permissions_query_all_packages">Permite que la aplicación consulte información sobre todos los paquetes instalados en el dispositivo. La aplicación utiliza esta información para determinar qué archivos conservar o eliminar</string>
    <string name="read_external_storage">Leer almacenamiento externo [READ_EXTERNAL_STORAGE]</string>
    <string name="summary_preference_permissions_read_external_storage">Permite que la aplicación lea archivos del almacenamiento del dispositivo, incluido el almacenamiento interno y externo</string>
    <string name="read_media_audio">Leer audio multimedia [READ_MEDIA_AUDIO]</string>
    <string name="summary_preference_permissions_read_media_audio">Permite que la aplicación lea archivos de audio del almacenamiento del dispositivo</string>
    <string name="read_media_images">Leer imágenes multimedia [READ_MEDIA_IMAGES]</string>
    <string name="summary_preference_permissions_read_media_images">Permite que la aplicación lea archivos de imagen del almacenamiento del dispositivo</string>
    <string name="read_media_video">Leer video multimedia [READ_MEDIA_VIDEO]</string>
    <string name="summary_preference_permissions_read_media_video">Permite que la aplicación lea archivos de video del almacenamiento del dispositivo</string>
    <string name="write_external_storage">Escribir almacenamiento externo [WRITE_EXTERNAL_STORAGE]</string>
    <string name="summary_preference_permissions_write_external_storage">Permite que la aplicación escriba archivos en el almacenamiento del dispositivo, incluido el almacenamiento interno y externo</string>

    <string name="summary_preference_settings_about">Conoce más sobre Cleaner</string>

    <string name="question_1">¿Qué es Cleaner?</string>
    <string name="summary_preference_faq_1">Cleaner es una aplicación gratuita y de código abierto para Android que te ayuda a optimizar el rendimiento de tu dispositivo y liberar espacio de almacenamiento. Puede escanear tu dispositivo en busca de archivos innecesarios y eliminarlos, así como limpiar tu caché para mejorar la velocidad de tu dispositivo</string>
    <string name="question_2">¿Es seguro usar Cleaner?</string>
    <string name="summary_preference_faq_2">Sí, Cleaner es seguro de usar. Solo elimina archivos que no son esenciales para el funcionamiento de tu dispositivo o aplicaciones, y no elimina ninguno de tus datos personales ni archivos importantes del sistema</string>
    <string name="question_3">¿Cómo uso Cleaner?</string>
    <string name="summary_preference_faq_3">Para usar Cleaner, simplemente descarga e instala la aplicación desde Google Play Store o una tienda de aplicaciones de terceros de confianza. Luego, abre la aplicación y sigue las indicaciones para escanear tu dispositivo y eliminar archivos innecesarios. También puedes acceder a la configuración de la aplicación para personalizar los tipos de archivos que Cleaner busca y elimina</string>
    <string name="question_4">¿Puede Cleaner eliminar la caché de la aplicación?</string>
    <string name="summary_preference_faq_4">Sí, Cleaner puede eliminar la caché de la aplicación. Sin embargo, es importante tener en cuenta que eliminar la caché puede hacer que la aplicación tarde más en cargarse o en realizar ciertas tareas la próxima vez que la uses</string>
    <string name="question_5">¿Cleaner requiere acceso root?</string>
    <string name="summary_preference_faq_5">No, Cleaner no requiere acceso root para funcionar. Puedes usarlo en cualquier dispositivo Android sin rootear tu dispositivo</string>
    <string name="question_6">¿Cleaner está disponible para iOS?</string>
    <string name="summary_preference_faq_6">No, Cleaner actualmente solo está disponible para dispositivos Android</string>
    <string name="question_7">¿Cleaner mejora la duración de la batería?</string>
    <string name="summary_preference_faq_7">Usar Cleaner para limpiar tu caché puede ayudar a mejorar la duración de la batería de tu dispositivo al reducir la cantidad de energía y recursos que utilizan los procesos innecesarios. Sin embargo, el grado en que Cleaner puede mejorar la duración de la batería dependerá de varios factores, como la marca y el modelo de tu dispositivo, las aplicaciones que usas y tus hábitos de uso</string>
    <string name="question_8">¿Con qué frecuencia debo usar Cleaner?</string>
    <string name="summary_preference_faq_8">No hay una regla establecida sobre con qué frecuencia debes usar Cleaner, ya que dependerá del uso de tu dispositivo y de la cantidad de archivos innecesarios que se acumulen con el tiempo. Algunos usuarios pueden encontrar útil ejecutar Cleaner semanal o mensualmente, mientras que otros solo necesitan usarlo ocasionalmente</string>
    <string name="question_9">¿Cleaner es compatible con todos los dispositivos Android?</string>
    <string name="summary_preference_faq_9">Cleaner debería ser compatible con la mayoría de los dispositivos Android que cumplan con los requisitos mínimos del sistema de la aplicación. Sin embargo, siempre es una buena idea verificar la página de la aplicación en Google Play Store o la tienda de aplicaciones que estás utilizando para confirmar la compatibilidad con tu dispositivo específico. Si encuentras algún problema mientras usas Cleaner, puedes intentar solucionar el problema o ponerte en contacto con el equipo de soporte de la aplicación para obtener ayuda</string>

    <string name="snack_no_image">No se proporcionó ninguna imagen</string>
    <string name="snack_validate_file">Por favor, selecciona un tamaño de archivo válido</string>
</resources>